<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nobody | Enjoy Challenge</title>
    <link>/cs/authors/nobody/</link>
      <atom:link href="/cs/authors/nobody/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>nobody</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>cs</language><lastBuildDate>Fri, 23 Apr 2021 11:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>nobody</title>
      <link>/cs/authors/nobody/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Layman</title>
      <link>/cs/references/layman/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cs/references/layman/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;úvod&#34;&gt;Úvod&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Layman je služba pro publikování geoporostorových dat na webu prostřednictvím REST API. Layman přijímá vektorová i rastrová data například ve formátech GeoJSON, ShapeFile GeoTIFF nebo JPEG2000 a spolu s vizuálním stylem je zpřístupňuje přes standardizovaná OGC rozhraní: Web Map Service, Web Feature Service a Catalogue Service. Layman umožňuje snadno publikovat i velké soubory dat, a to díky uploadu po částech a asynchronnímu zpracování.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nejdůležitější-vlastnosti&#34;&gt;Nejdůležitější vlastnosti&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;vrstvy-a-mapy&#34;&gt;Vrstvy a mapy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Layman podporuje dva základní modely geoprostorových dat: vrstvy a mapy. &lt;strong&gt;Vrstva&lt;/strong&gt; je tvořena kombinací vektorových nebo rastrových dat (GeoJSON, ShapeFile, GeoTIFF, JPEG2000, PNG nebo JPEG) a vizualizace (SLD, SE nebo QML styl). &lt;strong&gt;Mapa&lt;/strong&gt; je kolekcí vrstev, která je popsána ve formátu JSON.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;přístupnost&#34;&gt;Přístupnost&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Existuje více klientských aplikací pro komunikaci s Laymanem prostřednictvím jeho REST API: jednoduchý testovací webový klient, desktopový klient v QGISu a knihovna HSLayers. Publikovaná data jsou přístupná přes standardizovaná OGC rozhraní: Web Map Service, Web Feature Service a Catalogue Service.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;bezpečnost&#34;&gt;Bezpečnost&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bezpečnostní systém Laymana využívá dvou známých konceptů: autentizace a autorizace. Běžná konfigurace sestává z autentizace založené na protokolu OAuth2 a autorizace zajišťující, že pouze vlastník dat má práva na jejich editaci.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;škálovatelnost&#34;&gt;Škálovatelnost&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Díky uploadu po částech lze snadno publikovat i velké soubory dat. Asynchronní zpracování zajišťuje rychlou komunikaci s REST API. Zpracování dat může být distribuováno na více serverů. Layman stojí na ramenou široce využívaných programů, mezi než patří Flask, PostgreSQL, PostGIS, GDAL, GeoServer, QGIS Server, Celery a Redis.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
